%@Auteur:\url{ressources5.techno.free.fr/gourdeliane/pdf/maths04/Fiche.pdf}\par
Les statistiques suivantes indiquent la durée en jours de la maladie
chez \nombre{1700} victimes de la grippe.
\begin{center}
  \begin{tabular}{|l|c|c|c|c|c|c|}
    \hline
    Durée en jours&moins de 7&7&8&9&10&11 et plus de 11\\
    \hline
    Nombre de malades&136&527&391&323&187&136\\
    \hline
  \end{tabular}
\end{center}
Un médecin décide d'utiliser ces statistiques pour estimer les
probabilités des durées de guérison de ses malades grippés.
\begin{Enumerate}
\item Quelle probabilité attribue-t-il à l'événement :
  \begin{enumerate}
  \item \og moins de 7 jours de guérison \fg\ ?
  \item \og 7 jours de guérison \fg\ ?
  \item \og 8 jours de guérison \fg\ ?
  \end{enumerate}
\item Avec quelle probabilité estime-t-il qu'un de ses malades guérira en :
  \begin{enumerate}
  \item au plus huit jours ?
  \item plus de huit jours ?
  \end{enumerate}
\end{Enumerate}